【緬甸政變】軍方再通緝 20 演藝名人 女星：做正確的事感自豪

緬甸政變發生超過兩個月，至今超過 570 名平民被軍方殺害。軍方在周日及周一（4、5 日）宣布，通緝 20 名一直支持示威的演藝名人，指控他們散播恐懼及假新聞。有被通緝的緬甸女星拍片回應，強調對自己做正確的事感到自豪，表明會繼續爭取公義民主。

當地由軍方控制的報章《Global New Light of Myanmar》在周日、周一發布通緝名單，列出 20 人的相片、家鄉及 FB 專頁等。被通緝的包括多名支持反政變示威的演員、音樂人及社交媒體名人，他們將面臨最多 3 年的監禁。

緬甸軍方不斷打壓示威活動，並多次出手整頓聲援示威的演藝人士。早在今年 2 月政變發生初期，已經有多名演員被控。上周軍方控制的電視台亦發表了通緝名單。至今累計最少 60 人在通緝名單上。

網上廣泛流傳一封相信是外洩的政府文件，警告廣播及製作公司不得發布這些藝人的作品，否則這些公司都會被起訴。

其中一名被通緝的女演員 Myat Noe Aye 今日在 Twitter 發影片，形容自己是因為說真話已被通緝，「我以為我會很害怕，但我卻對自己為國家做正確的事感到很自豪」。她在片段中形容，軍方日間殺人、夜間搜捕異見，「不論他們如何困擾我們，我們都將繼續爭取公義民主」。

緬甸軍方持續血腥鎮壓示威，根據當地人權組織統計，至今最少 570 名示威者及旁觀者被殺害，包括 47 名兒童；另累計近 3,500 人被捕，當中五分四的人仍然被拘留。即使如此，人民仍然無懼打壓堅持上街。今日（6 日）仰光有示威者將紅色漆彈丟在馬路上，抗議軍方殺人。

香港個班

香港明星 個個奶共搵食
仲有一班fans 幫佢地兜

「明星 唔奶共就會失業, 到時你養佢??」
「明星 賺中資錢, 用番落黃圈到, 有乜問題??」
「明星 賺中共錢唔緊要, 最緊要佢地內心 都係愛香港就得」

唔去支那舐共算係咁

推爆！

軍佬係咪想捉哂番去做後宮

香港愛國明星就係垃圾！

無例外！垃圾！

樓上慳啲啦
又唔見你哋好似緬甸示威者咁勇
有閪資格拎嚟比較咩